\chapter{Kết luận và hướng phát triển}

\section{Tổng kết nội dung đã làm được}
Dự án đã hoàn thành các nội dung chính sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Phần API (Backend)}:
    \begin{itemize}
        \item Xây dựng API RESTful sử dụng Django REST Framework, hỗ trợ các chức năng chính như:
        \begin{itemize}
            \item Đăng ký, đăng nhập và xác thực người dùng.
            \item Quản lý thông tin người dùng (CRUD).
            \item Quản lý bài hát, album, nghệ sĩ và danh sách phát.
            \item Tích hợp lưu trữ file nhạc và hình ảnh trên Amazon S3.
            \item Gửi email xác minh tài khoản.
        \end{itemize}
        \item Sử dụng MongoDB làm cơ sở dữ liệu NoSQL để lưu trữ dữ liệu.
        \item Tích hợp bảo mật với token-based authentication.
        \item Xây dựng các endpoint API với khả năng phân quyền (admin, user).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Phần Frontend}:
    \begin{itemize}
        \item Xây dựng giao diện người dùng bằng Angular với các tính năng:
        \begin{itemize}
            \item Đăng ký, đăng nhập và quản lý hồ sơ người dùng.
            \item Hiển thị danh sách bài hát, album và nghệ sĩ.
            \item Quản lý danh sách phát cá nhân.
            \item Giao diện quản trị viên để quản lý người dùng, bài hát, album và nghệ sĩ.
            \item Tích hợp phát nhạc trực tiếp với giao diện hiện đại.
        \end{itemize}
        \item Sử dụng Tailwind CSS để thiết kế giao diện đẹp mắt và thân thiện với người dùng.
        \item Tích hợp API từ backend để hiển thị và xử lý dữ liệu.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Những hạn chế}
Mặc dù dự án đã hoàn thành các chức năng chính, vẫn còn một số hạn chế:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Phần API}:
    \begin{itemize}
        \item Chưa tối ưu hóa hiệu suất cho các truy vấn phức tạp trong MongoDB.
        \item Chưa triển khai đầy đủ các unit test và integration test.
        \item Chưa hỗ trợ tính năng streaming nhạc trực tiếp.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Phần Frontend}:
    \begin{itemize}
        \item Một số giao diện chưa được tối ưu hóa cho thiết bị di động.
        \item Chưa có tính năng tìm kiếm nâng cao (lọc theo thể loại, nghệ sĩ, album).
        \item Chưa tích hợp thông báo thời gian thực (real-time notifications).
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Hướng phát triển}
Dự án có thể được mở rộng và cải thiện trong tương lai với các hướng sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Phần API}:
    \begin{itemize}
        \item Tối ưu hóa hiệu suất truy vấn và sử dụng caching để giảm tải cho cơ sở dữ liệu.
        \item Triển khai tính năng streaming nhạc trực tiếp.
        \item Bổ sung các unit test và integration test để đảm bảo chất lượng mã nguồn.
        \item Tích hợp thêm các API bên thứ ba như Spotify API để mở rộng dữ liệu bài hát và nghệ sĩ.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Phần Frontend}:
    \begin{itemize}
        \item Tối ưu hóa giao diện cho thiết bị di động và các màn hình có kích thước khác nhau.
        \item Bổ sung tính năng tìm kiếm nâng cao và gợi ý thông minh.
        \item Tích hợp thông báo thời gian thực để cải thiện trải nghiệm người dùng.
        \item Xây dựng ứng dụng di động (mobile app) sử dụng Flutter hoặc React Native.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Triển khai và vận hành}:
    \begin{itemize}
        \item Triển khai hệ thống trên môi trường cloud (AWS, Azure, hoặc Google Cloud).
        \item Sử dụng CI/CD để tự động hóa quá trình triển khai và kiểm thử.
        \item Theo dõi và giám sát hệ thống bằng các công cụ như Prometheus và Grafana.
    \end{itemize}
\end{itemize}